<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tagty Blog</title>
    <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/</link>
    <description>Recent content on Tagty Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Oct 2021 16:54:49 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://tagty-blog.firebaseapp.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2021/07 - 2021/09 を振り返って</title>
      <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/review-202109/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 16:54:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/review-202109/</guid>
      <description>仕事  Rocketsの経営会議に参加している 業務委託だが、開発チームのメンバーが増えた ProductはSTEP3に移行した  エンジニア  ISUCONに参加した 結果は失格だった  スポーツ  千葉シティトライアスロンに向けたの準備をした  資産  予算は達成した 株価が不安定だったので、ポートフォリオの見直しはしなかった  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021/04 - 2021/06 を振り返って</title>
      <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/review-202106/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 16:32:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/review-202106/</guid>
      <description>仕事  Rocketsに入社して1年経過した GARAGEの開発をしている 社内勉強会でApolloClientの発表をした noteでApolloClientの記事を書いた  スポーツ  トライアスロンが中止になった 水泳の練習を再開した 練習の距離を伸ばしている  資産  給料があがった 住民税でマイナスに差分が発生した  その他  noshを契約している scrollableを開発している  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021/01 - 2021/03 を振り返って</title>
      <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/review-202103/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 19:23:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/review-202103/</guid>
      <description>仕事  PRELEADの開発をしている 基本的にはレビューをしている Wantedlyを書いた エンジニアの正社員が5名になった 1on1をはじめた 社内勉強会がはじまった  スポーツ  ハーフマラソンが中止になった トライアスロンに申し込んだ  資産  資産は順調に増えている 株価が高いので新規投資はしていない  その他  タスクが進まなかった  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 を振り返って</title>
      <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/review-2020/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 16:18:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/review-2020/</guid>
      <description>仕事  6月までエムステージで働いた 7月からRocketsで働きはじめた サービスのリリースができた チームの拡張ができた 発信ができた  スポーツ  観音山ファミリーパークトレイルランに参加した ランニングのパーソナルトレーニングを受けた  資産  転職を機に資産の予実を取るようにした エムステージでの給料が高かった スタートアップに転職したので給料は下がった  その他  五反田に引っ越した  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020/10 - 2020/12 を振り返って</title>
      <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/review-202012/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 09:42:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/review-202012/</guid>
      <description>仕事  Rocketsに入社して半年が経過した エンジニアの正社員が3名になった エンジニアの週次会議を開始した 1名採用した 仕様策定とレビューに集中した 12月にPRELEADをリリースした 記事は2本(システム、スクラム)書いた  スポーツ  上野の森10kmマラソンに参加した 5分/kmを達成した 林試の森公園の周回コースを見つけたのが良かった バイクも練習している  資産  株価が高いので新規投資はしていない  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020/07 - 2020/09 を振り返って</title>
      <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/review-202009/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 15:33:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/review-202009/</guid>
      <description>仕事  7 月から Rockets に入社した。 技術スタックはエムステージとほとんど同じなので、キャッチアップはすぐにできた。 8 月に LIST をリリースすることができた。 9 月から新しいエンジニアメンバーも入ってきて、なんとか回るようになってきた。 今後は設計、リファクタリング、効率化を優先したい。 note はなんとか 3 本書けた。  ISUCON  結果は 630 点で 266 位(466 チーム中)だった。 準備期間は十分に取り、準備自体もそれなりにできたと思う。 ただし、SQL に向き合う時間が少なかったと思う。  スポーツ  ランとバイクは週に 1 回ずつ程度ではあるが、継続できている。 股関節まわりのストレッチとトレーニングの必要性を感じている。 体軸は 2 つあるという新しい概念を発見した。 ハーフマラソンに出場したい。  資産  出費が少なく、想定以上には資産が増えている。 株価が高く、新しい投資はしていない。 もう少し落ちてから買おうと思っている。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020/04 - 2020/06 を振り返って</title>
      <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/review-202006/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 13:48:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/review-202006/</guid>
      <description>仕事  エムステージの仕事は、退職を申し出たこともあり、コーディングに専念することができた 転職活動は、新型コロナウィルスの影響で、すべてリモートで行った すべてがうまくいったわけではないが、勉強になったと思う Rockets以上の会社は見つからなかったということにする 収入は減ったが、3年で戻す まずはRocketsで活躍する 仕事のことを少しずつでも発信する  勉強  主にフロントエンドの勉強をした パラメータのデフォルト値を設定するライブラリを書いたが、使われることはなかった PomodoroをReactで実装した Rocketsで使っている技術をキャッチアップする  研究  レポートを提出した しかし、その後何もできていない  スポーツ  トライアスロンの大会の計画が立てられない 粛々とトレーニングを積んでいる  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年1月から2020年3月を振り返って</title>
      <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/review-202003/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 07:57:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/review-202003/</guid>
      <description>仕事  今のプロダクトは慣れてきたので、開発は問題なくできるようになってきた しかし、調整の仕事が嫌で、退職を申し出た 6 月末に退職をする 良い転職をしたい  勉強  技術調査はよくできたと思う 習慣になってきた 今 Q はとくにフロントエンドのフレームワークについて調べることができた gist も 4 本書けている しかし、体系的に何が必要なのかを考えられておらず、闇雲に勉強している気がする なので、もう一度どういうテーマで勉強を進めるべきかを考えてみる OSS にはどうやって貢献すればいいのかわからなかった OSS 活動は必要になったらやることにする  研究  成果報告をすることができた code を github に push したので、リモートでも作業できるようになった 空いている時間を使って、リファクタリングもできた しかし、稼働日を減らしたので、進捗は遅くなっている 空いている時間を有効に使って研究のコードをもっと書きたい  スポーツ  観音山ファミリーパークトレイルランに参加した 南房総ウルトラマラソンに参加できなかった ランニングのパーソナルトレーニングを受けた パーソナルトレーニングで教えてもらったことをブログに書いた  生活  五反田に引っ越すことができた 新型コロナウィルスの影響で、資産が暴落している 購入をもっと我慢すべきだった  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仕事をする上で、大きな対価を得るにはどうすればよいか？</title>
      <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/how-to-produce-results/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 16:38:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/how-to-produce-results/</guid>
      <description> イシューからはじめよには、以下のようにある。   バリューの大きい仕事をすることで大きな対価を得ることができる
 バリューが大きい仕事  バリューが大きい仕事とはどういうものだろうか？ イシューからはじめよでは、バリューの大きさはイシュー度と解の質で分解できると書かれている。 イシュー度は、問題に答えを出す必要性の高さである。 解の質は、どこまで明確に答えを出せているかの度合いである。 バリューが大きい仕事とはイシュー度と解の質が高い仕事だ。  イシュー度と解の質が高い仕事  どうすれば、イシュー度と解の質が高い仕事ができるのか？ まずイシュー度を上げることが大切である。 イシュー度が低いとどれだけ解の質を上げてもバリューは大きくならない。  イシュー度の高い問題に絞る  どうすればイシュー度の高い問題に絞ることができるのか？ イシュー度が高い問題とは、答えを出す必要性が高い問題である。 つまり、答えを出そうとする前に、答えを出す必要性の高い問題はなにかを問うのである。  まとめ  仕事をする上で、大きな対価を得るには、闇雲に動く前に何に答えを出すべきかを考えることが大切である。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第1回観音山ファミリーパークトレイルラン</title>
      <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/kannonyama-2020/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 07:31:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/kannonyama-2020/</guid>
      <description> 2020/02/23(日)に第 1 回観音山ファミリーパークトレイルランに参加した 25km のレースに出場した トレイルランの大会は 2 回目だった タイムは 03:23:18 25km 一般の部 男子 17/27 位だった  準備  事前に正しいフォームを学習していたので、フォームを意識して走ることにした  当日  カーナビのルートが途中で変更になり、圏央道を使うことができなかった 関越道を使うことになり、遅刻しそうになった 目標を高く設定しなかったこともあり、はじめからペースをあまり上げなかった 後半ペースが落ちたが、概ね一定のペースで走ることができた  振り返り  車で会場まで行く場合は、渋滞も考慮して早めに出発するとよい 膝が痛くなっていないので、走り方は少し良くなっていると思う 理想的にはふくらはぎや前腿に筋肉痛を残さない走り方をしたい おそらく、インナーマッスルをもっと使うフォームにすべきだろう  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>マラソンで楽に走るためにはどうすればよいか？</title>
      <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/how-to-run-easily/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 07:38:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/how-to-run-easily/</guid>
      <description> 楽に走れない原因としては、フォームが悪いことが考えられる では、フォームはどうすれば良くなるのか？  フォームを良くするには基本姿勢を維持にすることが重要である  基本姿勢を維持することよって、ロスの少ない走りができる 基本姿勢とそれを実現するためのトレーニングやストレッチを紹介する  姿勢 基本姿勢  右手を丹田に置き、左手を背中に置く 息を吸って吐いて、横隔膜の位置が上がり、臀部が締まる感覚を持つ 走るときはこの姿勢を維持する  より楽に走る姿勢  基本姿勢から斜め上に伸びる、重心が前に倒れるのを感じて、そのまま走る このとき、横隔膜がさらに上がる感覚になる  トレーニング 腸腰筋  腸腰筋を上手く使えないと、大腿筋膜張筋など外側の筋肉をつかってしまう 足首を屈曲した状態で、膝を上下することによって、腸腰筋を鍛えることができる  股関節  股関節が動きづらいと走るときのロスが大きい 股関節の内回りと外回りのトレーニングをするとよい 内回りは、つま先を 90 度に開き、膝を上げ、膝を前方に持っていき、足を下げる 外回りはその反対をすればよい  内転筋  内転筋が弱いと足を支えられず、膝が内側に入ってしまう場合がある ワイドスクワットやサイドランジで内転筋を鍛えるとよい  姿勢の矯正  基本姿勢を意識しながらプローンプランクをすることで基本姿勢を維持するための筋肉を鍛えることができる  ストレッチ  大腿筋が柔らかくなると股関節の可動域が広がる 座って膝を曲げて、大殿筋を伸ばすストレッチをするとよい  股関節のエクササイズ  １日３分で股関節は柔らかくなる！ヨガインストラクターが教える３つのエクササイズ  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ハイテクハーフマラソン</title>
      <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/hitech-half-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 21:21:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/hitech-half-2020/</guid>
      <description> 2019/01/12 にハイテクハーフマラソンのフルマラソンに出場した 結果は 05:04:53 で 600 人中 516 位だった 悔しい結果になった  準備  事前の準備は悪くないと思っていた 年末年始には十分に走れていた気がする 10km 程度ならば楽に走れていた 1 キロ 6 分、4 時間 20 分でゴールする予定だった 去年の反省を生かして防寒対策をしっかり取って望んだ  当日  前半は 6 分強で走った 想定よりも遅いペースだったが、自制した走りだった 26km 地点でトイレに行ったあとに膝が痛くなった それから走れなくなった  振り返り  想定通りに走れなかったのはとても残念だった 膝が痛くなったのはいくつかの理由が考えられる ひとつはフォームが悪いことだ 膝に負担のかかる走り方をしている可能性がある そして練習不足だ 年末年始は走り込めたが、それより前は一週間に 1、2 回程度だった そして最大で 10km しか走っていなかった パーソナルトレーニングでフォームの改善をしたい 走る回数を増やしたい  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年を振り返って</title>
      <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/review-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 17:52:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/review-2019/</guid>
      <description>2019/1 - 2019/3 仕事  エムステージにおいて、ドクターなびのリファクタリングのプロジェクトに参加した 辛かったが、丁寧なコーディングと Rails について詳しくなれた気がする ただし、もう二度とやりたくはない  トライアスロン  楽に速く泳げるようになった トライアスロンデビューを目指して ATA 十条に通い始めた また、仲間ができたのでよかった  サービス開発  自作の求人検索サイトをリリースした アフィリエイトをやろうと思ったが、そのあと続かなかった  2019/4 - 2019/6 仕事  新しいチームに参加した Rails / React / GraphQL で開発ができた メンバーがとても優秀で刺激を受けている 常により良いシステムを目指しているのがよい キャッチアップのために公式ドキュメントに一通り目を通すようにしている  トライアスロン  5/26 に第 28 回 遊水地ふれあいトライアスロン大会でトライアスロンデビューをした 3 時間を切れて良いデビューになった  2019/7 - 2019/9 仕事  コメディカル求人の新規事業の企画を推進した 9/6 から新規事業の開発に参加した  研究  8/23 から Light Ring.でボランティアをはじめた Python を使ってアンケートのデータ解析をしている ある程度結果が出てきた  ISUCON  9/8 にはじめて ISUCON に参加した パフォーマンスチューニングの方法を学べた 次回も参加したい  トライアスロン  7/28 に長良川国際トライアスロンに参加した 台風が通過したあとだったので、デュアスロンになった ラン 4km、バイク 40km、ラン 8km だった はじめのランはかなり抑えて走ったが、バイクで飛ばして足をつってしまった  2019/10 - 2019/12 仕事  採用と評価制度の設計の仕事をした それなりに上手くいったが、成果は出ていないので、はやく成果を出したい  トライアスロン  10/6 に銚子マリーナトライアスロンに参加した はじめての海スイムだった バイクコースのアップダウンが激しく、警戒してあまりスピードを出さなかったので、タイムが悪かった  トレイルラン  12/8 にみたけ山トレイルランに参加した はじめてのトレイルランのレースだった 11/10 に榛名山で体験会に参加していたので、事前に準備ができてよかった 体験会ではトレイルランの基本的な走り方を学ぶことができた 大会は参加人数が多く、常に渋滞しており、スピードが出なかった 体力的には余裕を持った状態でゴールしたが、途中で足をつりそうになった  2020 年の Try 仕事  仕事の成果を出して、年収に見合うように市場価値を上げたい 新規事業のリリースと採用、制度の運用の実績を積みたい 会社で使っている技術について詳しくなることは継続してやりたい その技術に関連した OSS に貢献したい 副業をはじめて、コーディングの時間も確保したい  研究  Light Ring.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第20回SUBARUみたけ山トレイルラン</title>
      <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/mitakesan-trailrun-20/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 07:55:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/mitakesan-trailrun-20/</guid>
      <description> みたけ山トレイルランに参加した。 トレイルランの大会にははじめて参加した。  結果  タイム: 1 時間 59 分 45 秒 総合: 325/775 男子: 297 30 代男子: 62/137  スタート前  事前に駐車場を調べておき、07:30 ごろに会場からは少し離れた無料の駐車場に到着 そこからバスに乗って 08:00 ごろに会場についた お菓子を食べながら準備をして、09:15 に開会式(お菓子を持ってきておいてよかった) 恒例のエアロビをやった 体は暖まった足がつりそうになった  前半  エアロビが終わったときにスタート地点に向かったが、すでに長蛇の列ができていた スタートしたらすぐ激坂がある 前が詰まっていたのでほとんど歩いて登った もう少し前でスタートしたほうがよかったと思う ステップを小さくすることと猫背を意識したら楽に登れた 坂のまんなかくらいで半袖になってよいほど暑くなった もう少し上着を脱ぎやすくしたほうがよかったかもしれない 大体の行程で前が詰まっていたので、スピードは出なかった  後半  10km を超えたくらいで、少しスピードを出したら足がつりそうになった 水分と栄養が足りていなかったのかもしれない 15km のレースなので、水分も栄養も大して必要ないと思っていたが、甘かった ジェルを 2 パック、水を 500ml しか持っていなかった ジェルを 4 パック、水は 1l くらい持っておけばよかった 最後の下りは急だった HOKA ONE ONE はやはり滑った 次回は滑りにくい靴を調達したい 下りが終わってスピードが出せるところまで来たが、足はつりそうだったのでスピードは出なかった 最後の階段は歩かずに登れる余力があった  ゴール  325 位でゴールした スタートのポジションが良ければ、もう少し早く着けたと思う 温泉に入った カツ丼を食べた 閉会式途中で帰った ホスピタリティの良い大会だった  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>銚子マリーナトライアスロン</title>
      <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/choshi-20191006/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 13:37:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/choshi-20191006/</guid>
      <description>2019/10/06 に開催された銚子マリーナトライアスロンに参加した 3 回目のトライアスロン大会だった  前日  前日に銚子に入った バイクコースの下見をした 今回のコースである銚子ドーバーラインは高低差が大きい どの程度の傾斜なのかがわかり、前日に走っておいてよかった 宿泊はビジネスホテルだった、清潔でよかった 夕食は近くの魚料理店へ行き、海鮮丼が美味しかった  当日  当日は早く起きて朝食をとったが、二度寝をして出発の時間がギリギリになってしまった 結果的には準備の時間が足りず、スイムの練習ができなかった 次回からは受付開始時間には会場に到着していたい  スイム  今回ははじめて海でのスイムだった 波があり、呼吸しづらく、方向も定めづらかった 泳ぎは終始マイペースを保った 途中、顔に他の選手の肘があたり、ゴーグルが外れてしまった 集団を泳がないことと、ゴーグルをきつめに締めることを確認したい 途中で少しコースを外れてしまったので、人と目標の両方を視界に入れておきたい  トランジッション  トランジッションでは靴下を履くのに時間がかかった 履くのが楽な靴下を購入したい  バイク  バイクに乗ってすぐに水と栄養を補給したが、これはよかった 前日に傾斜がきついことがわかっていたので、かなり様子を見てゆっくり走った 3 周まで様子をみていたが、そこまで様子をみなくてもよかった とくに上りで抜かれたので、上りのペースをもう少し上げられたらよかった ブラケットを持ってダンシングする練習をしておいたほうがよかった ペースがわからないので、心拍計をつけるべきかもしれない  ラン  ランもマイペースだった 周回数がわからず、スタッフに確認してしまったが、これは事前に確認しておきたい 最後に余力がある状態でゴールした  まとめ  特にバイクがもっと早くなりたい 来年はミドルに挑戦したい  結果  総合順位: 220/388 (56.70%) 総合記録: 3:00:23 ｽｲﾑﾗｯﾌﾟ: 0:32:20 Ｓ順: 190 ﾊﾞｲｸﾗｯﾌﾟ: 1:36:54 Ｂ順: 276 ｽﾌﾟﾘｯﾄ: 2:09:14 通過: 233 ﾗﾝﾗｯﾌﾟ: 0:51:09 Ｒ順: 198 男子順位: 205/349 (58.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019/07/01から2019/09/30までのふりかえり</title>
      <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/kpt-20190930/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 16:06:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/kpt-20190930/</guid>
      <description>技術のキャッチアップ  仕事では新しいチームに所属して、3 ヶ月経過した 現場で役に立つ技術を身につける必要があった Apollo のチュートリアルを完成させて、Apollo の基礎をみにつけた 実践はしていないが、nodejs ベースの Apollo の開発がなんとなくわかった プロトタイプをつくるうえで、Figma を勉強した デザインを作る場合はもう少し勉強が必要そうだ 今回から技術調査のテーマを Trello にストックすることにした これによって、空いている時間に仕事で必要な技術を調査できるようになった また、仕事のプルリクエストを見直して、ピックアップした技術をブログに書くようにした これによって、技術を深く理解できるようになった Codepen を使うと React の環境が簡単に再現できてよかった  ISUCON  ISUCON にはじめて参加した チューニングにフォーカスした開発はいままであまりなかったので、良い経験となった 結果も 191/430 でそんなに悪くなかった 次は Go のアプリケーションを触ってみたい  Light Ring.  最大の変化は Light Ring.でボランティアを始めたことだ 研究に興味があったが、大学はハードルが高いと思い、研究のできるボランティアを探した 研究はスタートしたが、まだ成果は出ていない エンジニアリングとデータ解析をうまく組み合わせたい Jupyter Notebook を使って解析をしたい これを完成させれば、市場価値も向上すると思う  トライアスロン  長良川国際トライアスロンに参加した 直前に台風が通過したので、トライアスロンがデュアスロンになった 第一ランは非常にゆっくり走った バイクでは体力が余っていたため序盤で飛ばしすぎて足をつった 途中で治ったが、タイムは非常に悪かった 今後はつり対策をとりたい 次回は銚子マリーナトライアスロンだ トライアスロンはオフシーズンになるので、トレイル、ウルトラマラソンに挑戦したい  資産  景気が悪くなり、資産はあまり増えなかった 貯金をできるように節約したい  引越  研究、トレーニング、食事の改善、リファラル採用のためにそろそろ引っ越してもいいかもしれない  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reformを使ってモデルをシンプルに保つ</title>
      <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/refactor-with-reform/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 21:01:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/refactor-with-reform/</guid>
      <description>複雑なフォームを扱っていると、モデルが複雑になってしまう場合があります。 そのような場合にどのような対処法があるでしょうか？
フォームオブジェクトを導入する フォームオブジェクトを導入すると、モデルからフォームに関するコードを取り除くことができます。
フォームオブジェクトを使わない場合 例えば、以下のようなアルバムの情報を編集するフォームがあるとします。
アルバムのタイトルとアーティストの名前と曲のタイトルを設定できるフォームです。
新規登録ページ
詳細ページ
アルバムのタイトルとアーティストの名前は必須項目になっています。
クラス図
accepts_nested_attributes_for を使えば、Albumモデルは以下のようなコードになります。
app/models/album.rb
class Album &amp;lt; ApplicationRecord has_one :artist has_many :songs validates :title, presence: true accepts_nested_attributes_for :artist, :songs end モデルのコードは、ネストするクラスが増えたり、バリデーションの条件が増えたりすると複雑になっていきます。
それを解決する方法の一つとして、フォームオブジェクトの導入があります。
Reformを導入する 今回はフォームオブジェクトの導入にReformというgemを使います。
変更はこのようになります。
フォームオブジェクトは以下のように設定しています。
app/forms/album_form.rb
class AlbumForm &amp;lt; Reform::Form property :title validates :title, presence: true property :artist do property :name validates :name, presence: true end collection :songs do property :title end end フォームオブジェクト導入後のAlbumモデルは以下のようになります。
app/models/album.rb
class Album &amp;lt; ApplicationRecord has_one :artist has_many :songs end フォームオブジェクトを導入することによって、モデルをシンプルに保つことができました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本質的な問題や答えに気づいてもらえるには？</title>
      <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/client-centered-therapy/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 19:39:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/client-centered-therapy/</guid>
      <description>どうすれば本質的な問題や答えに気づいてもらえるのだろうか？ 人に本質的な問題や答えに気づいてもらうことは難しい。 とくに困難に向き合っているときは視野が狭くなり、本質的な問題や答えに気づかない場合が多い。 どうすれば人に本質的な問題や答えに気づいてもらえるのだろうか？
相手のプロセスを尊重する 本質的な問題や答えに気付いてもらうには相手のプロセスを尊重するとよい。 相手のプロセスを尊重するということは相手の自発的な思考や行動を尊重するということだ。 相手の自発的な思考や行動を尊重することで、相手が主体的に物事に気づくことができる。
来談者中心療法 クライエントのプロセスを中心に考える方法として、新臨床心理学にはロジャースの診療の経験が紹介されている。
 ロジャーズがまだ30代の頃に体験した、治療面接におけるあるエピソードを紹介しよう。乱暴者の少年をもつ知能の優れた母親との面接に取り組んでいたロジャーズは、問題は明らかに少年の幼児期に母親が彼を拒否したことにあると知りながら、何度面接を重ねても彼女にこのことを洞察させることができずにいた。ロジャーズは母親に、面接の中止を申し出、母親もそれに同意した。しかし面接を終えてドアへ歩きかけたこの母親は、くるりと振り返り、次のように言ったという。「先生は、ここで大人のカウンセリングをやられた事がありますか」。ロジャースがイエスと答えると、彼女は立ち去りかけた椅子に戻って、彼女の結婚生活、夫との関係などを以前とは違った感情のこもった仕方で語り始めた。セラピーは彼女にとっても息子にとっても大成功に終わったという。
  ロジャーズはこの経験から、「何がその人を傷つけているか、どの方向に行くべきか、何が重要な問題なのか」を知っているのはクライエント自身であること、したがってカウンセリングにおいては、クライエント自身の内部から自発的に生じてくるプロセスを徹底的に尊重すべきであることを学んだという。ロジャーズ自身「決定的な学習体験」と呼んでいるように、この体験は「来談者中心療法」の誕生を象徴するものとして知られている。
 ロジャースはクライエント自身の内部から自発的に生じてくるプロセスを尊重することによって、クライエント自身が問題と答えを見出すことができることを示した。 上記の例では、ロジャースが面接の中止を申し出たあと、母親が自発的に自分自身のことを相談することを尊重し、母親が自分で問題と答えを見出している。 クライエント自身が問題と答えを見出すことで本人はその事実に十分に納得し、実際に行動に移すことができる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遺伝子編集が当たり前になった世界ではどうすればよいのか？</title>
      <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/gattaca/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 19:57:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/gattaca/</guid>
      <description>近年、遺伝子編集の研究が盛んである。遺伝子編集が当たり前になる日も近いかもしれない。遺伝子編集が常識になった世界ではどのように生きていけばよいのか。
遺伝子編集を安全に利用する まずは利用する側に立つことが重要である。安全に利用できれば人生を優位に進めることができる可能性が高い。人生が遺伝子によって決まる社会制度を持った世界が訪れるかもしれない。
遺伝子編集が当たり前になった世界 GATTACAの世界 GATTACAは遺伝子操作により管理された近未来を描くSF映画である。この世界の人間の将来の多くは遺伝子の優劣によって決まってしまう。主人公は遺伝子編集されずに生まれる。
遺伝子により人生が決まる世界 この世界では選択可能な職業も遺伝子で決まる。主人公は宇宙飛行士になる夢を持っているが、「不適正者」であった。主人公は夢を叶えるためにDNAブローカーの仲介で、下半身不随になった「適正者」のIDを入手する。「不適正者」として生まれた者は生まれた時点で選択可能な職業が決まってしまっている。社会は遺伝子の情報に頼り、遺伝子でわかることは自分たちで判断しなくなる。採用も遺伝子の情報に頼ることになる。
まとめ 以上のように遺伝子編集が実用化された世界では、遺伝子の情報をもとに人生が決まる可能性がある。遺伝子編集が実用化されたときに、安全性が確保されているならば、積極的に活用することがよいと思われる。安全に活用できれば、人生を優位に進めることができるかもしれない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haskellで日本語形態素解析APIを使うにはどうすればよいか？</title>
      <link>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/morphological-analysis-haskell/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 09:55:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://tagty-blog.firebaseapp.com/posts/morphological-analysis-haskell/</guid>
      <description>ハッカーと画家のスパムへの対策に登場したベイジアンフィルタをHaskellで書きたいと思った。スパム判定のためには形態素解析が必要である。YAHOO!が日本語形態素解析APIを公開している。Haskellで日本語形態素解析APIを使うにはどうすればよいかを調べた。
2.日本語形態素解析APIをHaskellで利用する ベイジアンフィルタを実装するために機械学習 はじめようの第3回ベイジアンフィルタを実装してみようを参考にすることにした。この記事では、形態素解析にYAHOO!デベロッパーネットワークの日本語形態素解析を利用している。HaskellでWeb APIを利用するには、HTTPのライブラリが必要である。ライブラリにはHTTP: A library for client-side HTTPを利用した。以下に実装を示す。
import Network.HTTP.Conduit import qualified Data.ByteString.Lazy as L appid = APIID -- 9 : 名詞, 10 : 動詞 uniq_filter = &amp;#34;9|10&amp;#34; sentence = &amp;#34;庭には二羽ニワトリがいる。&amp;#34; apiUri = &amp;#34;https://jlp.yahooapis.jp/MAService/V1/parse?appid=&amp;#34; ++ appid ++ &amp;#34;&amp;amp;results=ma,uniq&amp;amp;uniq_filter=&amp;#34; ++ uniq_filter ++ &amp;#34;&amp;amp;sentence=&amp;#34; ++ sentence main :: IO () main = do simpleHttp apiUri &amp;gt;&amp;gt;= L.putStr 以下のレスポンスを得ることができた。
&amp;lt;?xml version=&amp;#34;1.0&amp;#34; encoding=&amp;#34;UTF-8&amp;#34;?&amp;gt; &amp;lt;ResultSet xmlns:xsi=&amp;#34;http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance&amp;#34; xmlns=&amp;#34;urn:yahoo:jp:jlp&amp;#34; xsi:schemaLocation=&amp;#34;urn:yahoo:jp:jlp https://jlp.yahooapis.jp/MAService/V1/parseResponse.xsd&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;ma_result&amp;gt; &amp;lt;total_count&amp;gt;8&amp;lt;/total_count&amp;gt; &amp;lt;filtered_count&amp;gt;8&amp;lt;/filtered_count&amp;gt; &amp;lt;word_list&amp;gt; &amp;lt;word&amp;gt; &amp;lt;surface&amp;gt;庭&amp;lt;/surface&amp;gt; &amp;lt;reading&amp;gt;にわ&amp;lt;/reading&amp;gt; &amp;lt;pos&amp;gt;名詞&amp;lt;/pos&amp;gt; &amp;lt;/word&amp;gt; &amp;lt;word&amp;gt; &amp;lt;surface&amp;gt;に&amp;lt;/surface&amp;gt; &amp;lt;reading&amp;gt;に&amp;lt;/reading&amp;gt; &amp;lt;pos&amp;gt;助詞&amp;lt;/pos&amp;gt; &amp;lt;/word&amp;gt; &amp;lt;word&amp;gt; &amp;lt;surface&amp;gt;は&amp;lt;/surface&amp;gt; &amp;lt;reading&amp;gt;は&amp;lt;/reading&amp;gt; &amp;lt;pos&amp;gt;助詞&amp;lt;/pos&amp;gt; &amp;lt;/word&amp;gt; &amp;lt;word&amp;gt; &amp;lt;surface&amp;gt;二羽&amp;lt;/surface&amp;gt; &amp;lt;reading&amp;gt;にわ&amp;lt;/reading&amp;gt; &amp;lt;pos&amp;gt;名詞&amp;lt;/pos&amp;gt; &amp;lt;/word&amp;gt; &amp;lt;word&amp;gt; &amp;lt;surface&amp;gt;ニワトリ&amp;lt;/surface&amp;gt; &amp;lt;reading&amp;gt;にわとり&amp;lt;/reading&amp;gt; &amp;lt;pos&amp;gt;名詞&amp;lt;/pos&amp;gt; &amp;lt;/word&amp;gt; &amp;lt;word&amp;gt; &amp;lt;surface&amp;gt;が&amp;lt;/surface&amp;gt; &amp;lt;reading&amp;gt;が&amp;lt;/reading&amp;gt; &amp;lt;pos&amp;gt;助詞&amp;lt;/pos&amp;gt; &amp;lt;/word&amp;gt; &amp;lt;word&amp;gt; &amp;lt;surface&amp;gt;いる&amp;lt;/surface&amp;gt; &amp;lt;reading&amp;gt;いる&amp;lt;/reading&amp;gt; &amp;lt;pos&amp;gt;動詞&amp;lt;/pos&amp;gt; &amp;lt;/word&amp;gt; &amp;lt;word&amp;gt; &amp;lt;surface&amp;gt;。&amp;lt;/surface&amp;gt; &amp;lt;reading&amp;gt;。&amp;lt;/reading&amp;gt; &amp;lt;pos&amp;gt;特殊&amp;lt;/pos&amp;gt; &amp;lt;/word&amp;gt; &amp;lt;/word_list&amp;gt; &amp;lt;/ma_result&amp;gt; &amp;lt;uniq_result&amp;gt; &amp;lt;total_count&amp;gt;8&amp;lt;/total_count&amp;gt; &amp;lt;filtered_count&amp;gt;4&amp;lt;/filtered_count&amp;gt; &amp;lt;word_list&amp;gt; &amp;lt;word&amp;gt; &amp;lt;count&amp;gt;1&amp;lt;/count&amp;gt; &amp;lt;surface&amp;gt;いる&amp;lt;/surface&amp;gt; &amp;lt;reading /&amp;gt; &amp;lt;pos&amp;gt;動詞&amp;lt;/pos&amp;gt; &amp;lt;/word&amp;gt; &amp;lt;word&amp;gt; &amp;lt;count&amp;gt;1&amp;lt;/count&amp;gt; &amp;lt;surface&amp;gt;ニワトリ&amp;lt;/surface&amp;gt; &amp;lt;reading /&amp;gt; &amp;lt;pos&amp;gt;名詞&amp;lt;/pos&amp;gt; &amp;lt;/word&amp;gt; &amp;lt;word&amp;gt; &amp;lt;count&amp;gt;1&amp;lt;/count&amp;gt; &amp;lt;surface&amp;gt;二羽&amp;lt;/surface&amp;gt; &amp;lt;reading /&amp;gt; &amp;lt;pos&amp;gt;名詞&amp;lt;/pos&amp;gt; &amp;lt;/word&amp;gt; &amp;lt;word&amp;gt; &amp;lt;count&amp;gt;1&amp;lt;/count&amp;gt; &amp;lt;surface&amp;gt;庭&amp;lt;/surface&amp;gt; &amp;lt;reading /&amp;gt; &amp;lt;pos&amp;gt;名詞&amp;lt;/pos&amp;gt; &amp;lt;/word&amp;gt; &amp;lt;/word_list&amp;gt; &amp;lt;/uniq_result&amp;gt; &amp;lt;/ResultSet&amp;gt; </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>